---
http_interactions:
- request:
    method: get
    uri: http://username:password@expomusees.orange.com/api/getActu?count=3&offset=0
    body:
      encoding: US-ASCII
      string: ''
    headers: {}
  response:
    status:
      code: 200
      message: OK
    headers:
      Date:
      - Tue, 16 Sep 2014 15:37:09 GMT
      Server:
      - Apache
      X-Powered-By:
      - PHP/5.3.3-7+squeeze18
      Set-Cookie:
      - OPDM1PROD=w2; path=/
      - PHPSESSID=69ot8ka8rmtroa5mbtgvps2n51; path=/
      Expires:
      - Thu, 19 Nov 1981 08:52:00 GMT
      Cache-Control:
      - no-store, no-cache, must-revalidate, post-check=0, pre-check=0
      Pragma:
      - no-cache
      Content-Length:
      - '6615'
      Content-Type:
      - application/json
    body:
      encoding: UTF-8
      string: '{"news":[{"id":699,"name":"Le Grand Palais se transforme en salle d\u2019embarquement
        pour Air France","title":"Exposition \"Air France, France is in the air\"
        au Grand Palais","video":"","content":"<p>\u00ab PNC aux portes, armement
        des toboggans, v\u00e9rification de la porte oppos\u00e9e \u00bb. Attachez
        vos ceintures, Air France a fix\u00e9 un \u00ab convecteur temporel \u00bb
        \u00e0 l\u2019un de ses cockpits et vous envole dans son pass\u00e9 et dans
        son futur.<\/p>\r\n<p>1920. Pas si folles, les ann\u00e9es 20 voient un grand
        nombre de pilotes et avions de la Grande Guerre se recycler dans le priv\u00e9.
        Les compagnies a\u00e9riennes fleurissent.<\/p>\r\n<p>1933. Quatre compagnie
        a\u00e9riennes on fusionn\u00e9es et s\u2019appr\u00eatent \u00e0 racheter
        l\u2019A\u00e9ropostale. La nouvelle entit\u00e9, inaugur\u00e9e en grande
        pompe au Bourget, se nommera Air France. Ladies and Gentlemen, ici commence
        le voyage.<\/p>\r\n<p>En 80 ans, la compagnie la plus importante de France
        a transport\u00e9 ses passagers \u00e0 travers le temps : quelques heures
        en arri\u00e8re vers l\u2019ouest, un pas vers le futur \u00e0 l\u2019est.
        Elle a cr\u00e9\u00e9 un r\u00e9seau supersonique par Concorde dans les ann\u00e9es
        70, a imagin\u00e9 une \u00ab classe affaires \u00bb et une \u00ab 1\u00e8re
        classe \u00bb pour ses passagers et a modifi\u00e9 son design et son confort.<\/p>\r\n<p>Pendant
        ces 80 ann\u00e9es, ces \u00e9volutions techniques n\u2019ont cess\u00e9 d\u2019\u00eatre
        accompagn\u00e9es par des partenariats avec les artisans les plus pointus.
        Air France a fait monter \u00e0 bord couturiers, cuisiniers, sommeliers, illustrateurs,
        compositeurs et autres designers.<\/p>\r\n<p>Le voyage \u00ab \u00e0 la fran\u00e7aise
        \u00bb, par Air France, ram\u00e8ne temporairement \u00ab le plus bel endroit
        de la terre \u00bb, sur terre : au Grand Palais.<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Laura
        Giacherio<\/p>","images":["news-5411a27d10af3.JPG"],"date":1410855277,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-699\/le-grand-palais-se-transforme-en-salle-dembarquement-pour-air-france"},{"id":704,"name":"L\u2019automne,
        la saison de Buren","title":"Les expositions de Buren en France","video":"","content":"<p>Cet
        automne, Daniel Buren s\u2019amuse. Non content d\u2019\u00eatre une figure
        majeure de l\u2019art contemporain, connu et expos\u00e9 dans le monde entier,
        le maitre de l\u2019in situ prend possession de deux mus\u00e9es fran\u00e7ais.
        R\u00e9cit d\u2019une invasion.<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Strasbourg. Buren
        fait l\u2019enfant en revisitant le MAMC de Strasbourg. Celui qui d\u00e9fend
        que \u00ab [Son] travail est ludique \u00bb \u00ab \u00a0je l\u2019ai toujours
        dit \u00bb, assure \u00e9galement que la fraicheur de l\u2019enfance est en
        r\u00e9alit\u00e9 une qualit\u00e9 cr\u00e9ative que beaucoup d\u2019artistes
        ont recherch\u00e9e \u00e0 la fin de leur carri\u00e8re, \u00e0 l\u2019image
        de Matisse et de ses \u00ab papiers d\u00e9coup\u00e9s \u00bb. Buren go\u00fbte
        aux plaisirs du jeu sur la fa\u00e7ade du MAMC et \u00e0 travers des cubes
        color\u00e9s. Il poss\u00e8de l\u2019espace autant qu\u2019il nous l\u2019offre.\u00a0<\/p>\r\n<p>Marseille.
        C\u2019est un projet fou. Celui d\u2019Ora Ito, l\u2019enfant terrible du
        design fran\u00e7ais, passionn\u00e9 de Le Corbusier et qui a d\u00e9cid\u00e9
        de faire de sa \u00ab Cit\u00e9 Radieuse \u00bb \u00e0 Marseille un centre
        d\u2019art contemporain, le MaMo. New-York et son MoMa n\u2019ont qu\u2019\u00e0
        bien se tenir. La cit\u00e9 Modulor, pour \u00ab module \u00bb et \u00ab nombre
        d\u2019or \u00bb, avait \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9e par l\u2019architecte
        c\u00e9l\u00e9brissime comme un vaisseau respectant les rapports id\u00e9aux
        pour l\u2019organisation de la vie en soci\u00e9t\u00e9. Son toit terrasse
        est le terrain de jeu de Buren tout l\u2019automne. L\u2019artiste en a pris
        possession pour jouer avec les ombres, l\u2019horizon et els dimensions qui
        entourent le monument. Ce sont 7 \u0153uvres in\u00e9dites qui viendront lui
        donner corps, accessibles gratuitement. La \u00ab maison du fada \u00bb a
        une araign\u00e9e au plafond, Daniel Buren.\u00a0<\/p>\r\n<p>De l\u2019in
        situ in vivo par le maitre fran\u00e7ais du genre, c\u2019est tout l\u2019automne.\u00a0<\/p>\r\n<p><br
        \/><br \/>Laura Giacherio<\/p>","images":["news-54116603e741b.jpg"],"date":1410426475,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-704\/lautomne-la-saison-de-buren"},{"id":698,"name":"C\u2019est
        quoi, l\u2019exotisme ? Matisse, un touriste pas comme les autres \u00e0 Tahiti","title":"Exposition
        \"Le voyage \u00e0 Tahiti  de Matisse\" au Mus\u00e9e de la Nacre et de la
        Tabletterie \u00e0 M\u00e9ru","video":"","content":"<p>Comment d\u00e9finir
        l\u2019exotisme et comment le repr\u00e9senter ?<\/p>\r\n<p>Lorsque l\u2019on
        parle d\u2019exotisme nous viennent \u00e0 l\u2019esprit une s\u00e9rie d\u2019\u00eeles
        et d\u2019images d\u2019\u00c9pinal, vahin\u00e9s et cocotiers en t\u00eate.
        Si l\u2019on pr\u00e9cise \u00ab peintre de l\u2019exotisme \u00bb, c\u2019est
        une autre histoire. L\u2019art na\u00eff du douanier Rousseau qui n\u2019a
        jamais voyag\u00e9 en dehors de la France concurrence les peintures de Paul
        Gauguin repr\u00e9sentant Tahiti et ses habitants. Il est un artiste qui,
        m\u00eame s\u2019il n\u2019a pas peint pendant son voyage \u00e0 Tahiti, en
        a \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment touch\u00e9 au point de modifier son \u0153uvre
        : Matisse.\u00a0<\/p>\r\n<p>Bien apr\u00e8s le r\u00e8gne artistique de Gauguin,
        Henri Matisse fait l\u2019acquisition de l\u2019une de ses toiles, \u00ab
        l\u2019homme \u00e0 la fleur de Tiar\u00e9 \u00bb. C\u2019est une r\u00e9v\u00e9lation.
        Il part pour Tahiti en 1930, non pour peindre l\u2019\u00eele de Polyn\u00e9sie
        fran\u00e7aise mais en observateur quasi ethnographe. Il rapporte des lumi\u00e8res
        in\u00e9dites et un nouvel \u00e9lan de simplification. C\u2019est cet \u00e9lan
        qui marquera la patte de l\u2019artiste : la simplification des formes et
        des couleurs, leur nouvel \u00e9quilibre dans un rapport plus na\u00eff. Le
        d\u00e9pouillement. C\u2019est \u00e0 partir de souvenirs de l\u2019\u00eele
        que le peintre imagine l\u2019album Jazz, en s\u2019exer\u00e7ant avec des
        d\u00e9coupages de papiers de formes et couleurs diff\u00e9rentes.\u00a0<\/p>\r\n<p>Les
        voyages forment la jeunesse, l\u2019artiste aussi.<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>","images":["news-541017c035fad.jpg"],"date":1410340800,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-698\/cest-quoi-lexotisme-matisse-un-touriste-pas-comme-les-autres-a-tahiti"}],"offset":0,"totalCount":660,"count":3,"error":0}'
    http_version: 
  recorded_at: Tue, 16 Sep 2014 15:37:11 GMT
recorded_with: VCR 2.9.3
