---
http_interactions:
- request:
    method: get
    uri: http://username:password@expomusees.orange.com/api/getActu?count=10&offset=0
    body:
      encoding: US-ASCII
      string: ''
    headers: {}
  response:
    status:
      code: 200
      message: OK
    headers:
      Date:
      - Tue, 16 Sep 2014 15:37:09 GMT
      Server:
      - Apache
      X-Powered-By:
      - PHP/5.3.3-7+squeeze18
      Set-Cookie:
      - OPDM1PROD=w2; path=/
      - PHPSESSID=5vjqajqg5q4bkou2fgn64qct42; path=/
      Expires:
      - Thu, 19 Nov 1981 08:52:00 GMT
      Cache-Control:
      - no-store, no-cache, must-revalidate, post-check=0, pre-check=0
      Pragma:
      - no-cache
      Transfer-Encoding:
      - chunked
      Content-Type:
      - application/json
    body:
      encoding: UTF-8
      string: '{"news":[{"id":699,"name":"Le Grand Palais se transforme en salle d\u2019embarquement
        pour Air France","title":"Exposition \"Air France, France is in the air\"
        au Grand Palais","video":"","content":"<p>\u00ab PNC aux portes, armement
        des toboggans, v\u00e9rification de la porte oppos\u00e9e \u00bb. Attachez
        vos ceintures, Air France a fix\u00e9 un \u00ab convecteur temporel \u00bb
        \u00e0 l\u2019un de ses cockpits et vous envole dans son pass\u00e9 et dans
        son futur.<\/p>\r\n<p>1920. Pas si folles, les ann\u00e9es 20 voient un grand
        nombre de pilotes et avions de la Grande Guerre se recycler dans le priv\u00e9.
        Les compagnies a\u00e9riennes fleurissent.<\/p>\r\n<p>1933. Quatre compagnie
        a\u00e9riennes on fusionn\u00e9es et s\u2019appr\u00eatent \u00e0 racheter
        l\u2019A\u00e9ropostale. La nouvelle entit\u00e9, inaugur\u00e9e en grande
        pompe au Bourget, se nommera Air France. Ladies and Gentlemen, ici commence
        le voyage.<\/p>\r\n<p>En 80 ans, la compagnie la plus importante de France
        a transport\u00e9 ses passagers \u00e0 travers le temps : quelques heures
        en arri\u00e8re vers l\u2019ouest, un pas vers le futur \u00e0 l\u2019est.
        Elle a cr\u00e9\u00e9 un r\u00e9seau supersonique par Concorde dans les ann\u00e9es
        70, a imagin\u00e9 une \u00ab classe affaires \u00bb et une \u00ab 1\u00e8re
        classe \u00bb pour ses passagers et a modifi\u00e9 son design et son confort.<\/p>\r\n<p>Pendant
        ces 80 ann\u00e9es, ces \u00e9volutions techniques n\u2019ont cess\u00e9 d\u2019\u00eatre
        accompagn\u00e9es par des partenariats avec les artisans les plus pointus.
        Air France a fait monter \u00e0 bord couturiers, cuisiniers, sommeliers, illustrateurs,
        compositeurs et autres designers.<\/p>\r\n<p>Le voyage \u00ab \u00e0 la fran\u00e7aise
        \u00bb, par Air France, ram\u00e8ne temporairement \u00ab le plus bel endroit
        de la terre \u00bb, sur terre : au Grand Palais.<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Laura
        Giacherio<\/p>","images":["news-5411a27d10af3.JPG"],"date":1410855277,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-699\/le-grand-palais-se-transforme-en-salle-dembarquement-pour-air-france"},{"id":704,"name":"L\u2019automne,
        la saison de Buren","title":"Les expositions de Buren en France","video":"","content":"<p>Cet
        automne, Daniel Buren s\u2019amuse. Non content d\u2019\u00eatre une figure
        majeure de l\u2019art contemporain, connu et expos\u00e9 dans le monde entier,
        le maitre de l\u2019in situ prend possession de deux mus\u00e9es fran\u00e7ais.
        R\u00e9cit d\u2019une invasion.<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Strasbourg. Buren
        fait l\u2019enfant en revisitant le MAMC de Strasbourg. Celui qui d\u00e9fend
        que \u00ab [Son] travail est ludique \u00bb \u00ab \u00a0je l\u2019ai toujours
        dit \u00bb, assure \u00e9galement que la fraicheur de l\u2019enfance est en
        r\u00e9alit\u00e9 une qualit\u00e9 cr\u00e9ative que beaucoup d\u2019artistes
        ont recherch\u00e9e \u00e0 la fin de leur carri\u00e8re, \u00e0 l\u2019image
        de Matisse et de ses \u00ab papiers d\u00e9coup\u00e9s \u00bb. Buren go\u00fbte
        aux plaisirs du jeu sur la fa\u00e7ade du MAMC et \u00e0 travers des cubes
        color\u00e9s. Il poss\u00e8de l\u2019espace autant qu\u2019il nous l\u2019offre.\u00a0<\/p>\r\n<p>Marseille.
        C\u2019est un projet fou. Celui d\u2019Ora Ito, l\u2019enfant terrible du
        design fran\u00e7ais, passionn\u00e9 de Le Corbusier et qui a d\u00e9cid\u00e9
        de faire de sa \u00ab Cit\u00e9 Radieuse \u00bb \u00e0 Marseille un centre
        d\u2019art contemporain, le MaMo. New-York et son MoMa n\u2019ont qu\u2019\u00e0
        bien se tenir. La cit\u00e9 Modulor, pour \u00ab module \u00bb et \u00ab nombre
        d\u2019or \u00bb, avait \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9e par l\u2019architecte
        c\u00e9l\u00e9brissime comme un vaisseau respectant les rapports id\u00e9aux
        pour l\u2019organisation de la vie en soci\u00e9t\u00e9. Son toit terrasse
        est le terrain de jeu de Buren tout l\u2019automne. L\u2019artiste en a pris
        possession pour jouer avec les ombres, l\u2019horizon et els dimensions qui
        entourent le monument. Ce sont 7 \u0153uvres in\u00e9dites qui viendront lui
        donner corps, accessibles gratuitement. La \u00ab maison du fada \u00bb a
        une araign\u00e9e au plafond, Daniel Buren.\u00a0<\/p>\r\n<p>De l\u2019in
        situ in vivo par le maitre fran\u00e7ais du genre, c\u2019est tout l\u2019automne.\u00a0<\/p>\r\n<p><br
        \/><br \/>Laura Giacherio<\/p>","images":["news-54116603e741b.jpg"],"date":1410426475,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-704\/lautomne-la-saison-de-buren"},{"id":698,"name":"C\u2019est
        quoi, l\u2019exotisme ? Matisse, un touriste pas comme les autres \u00e0 Tahiti","title":"Exposition
        \"Le voyage \u00e0 Tahiti  de Matisse\" au Mus\u00e9e de la Nacre et de la
        Tabletterie \u00e0 M\u00e9ru","video":"","content":"<p>Comment d\u00e9finir
        l\u2019exotisme et comment le repr\u00e9senter ?<\/p>\r\n<p>Lorsque l\u2019on
        parle d\u2019exotisme nous viennent \u00e0 l\u2019esprit une s\u00e9rie d\u2019\u00eeles
        et d\u2019images d\u2019\u00c9pinal, vahin\u00e9s et cocotiers en t\u00eate.
        Si l\u2019on pr\u00e9cise \u00ab peintre de l\u2019exotisme \u00bb, c\u2019est
        une autre histoire. L\u2019art na\u00eff du douanier Rousseau qui n\u2019a
        jamais voyag\u00e9 en dehors de la France concurrence les peintures de Paul
        Gauguin repr\u00e9sentant Tahiti et ses habitants. Il est un artiste qui,
        m\u00eame s\u2019il n\u2019a pas peint pendant son voyage \u00e0 Tahiti, en
        a \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment touch\u00e9 au point de modifier son \u0153uvre
        : Matisse.\u00a0<\/p>\r\n<p>Bien apr\u00e8s le r\u00e8gne artistique de Gauguin,
        Henri Matisse fait l\u2019acquisition de l\u2019une de ses toiles, \u00ab
        l\u2019homme \u00e0 la fleur de Tiar\u00e9 \u00bb. C\u2019est une r\u00e9v\u00e9lation.
        Il part pour Tahiti en 1930, non pour peindre l\u2019\u00eele de Polyn\u00e9sie
        fran\u00e7aise mais en observateur quasi ethnographe. Il rapporte des lumi\u00e8res
        in\u00e9dites et un nouvel \u00e9lan de simplification. C\u2019est cet \u00e9lan
        qui marquera la patte de l\u2019artiste : la simplification des formes et
        des couleurs, leur nouvel \u00e9quilibre dans un rapport plus na\u00eff. Le
        d\u00e9pouillement. C\u2019est \u00e0 partir de souvenirs de l\u2019\u00eele
        que le peintre imagine l\u2019album Jazz, en s\u2019exer\u00e7ant avec des
        d\u00e9coupages de papiers de formes et couleurs diff\u00e9rentes.\u00a0<\/p>\r\n<p>Les
        voyages forment la jeunesse, l\u2019artiste aussi.<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>","images":["news-541017c035fad.jpg"],"date":1410340800,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-698\/cest-quoi-lexotisme-matisse-un-touriste-pas-comme-les-autres-a-tahiti"},{"id":697,"name":"VIDEO
        I \" Une oeuvre, un mus\u00e9e \" \u00e9pisode 4: \u00ab Anthropom\u00e9trie
        \u00bb d\u2019Yves Klein","title":"Quatri\u00e8me \u00e9pisode de notre nouvelle
        s\u00e9rie de vid\u00e9os qui vous dresse un tableau, et le portrait de son
        auteur.","video":"x1z9i5w","content":"<p><strong>Quatri\u00e8me \u00e9pisode
        de notre nouvelle s\u00e9rie de vid\u00e9os<\/strong><\/p>\r\n<p>\"Une \u0153uvre,
        un mus\u00e9e\" est une s\u00e9rie de vid\u00e9os propos\u00e9es par Orange
        expo mus\u00e9es : d\u00e9couvrir une \u0153uvre et son mus\u00e9e \u00e0
        travers le d\u00e9cryptage d\u2019Orange Expo Mus\u00e9es !<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>\u00ab
        Anthropom\u00e9trie \u00bb d\u2019Yves Klein<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Artiste
        fran\u00e7ais aujourd\u2019hui consid\u00e9r\u00e9 comme figure majeure de
        l\u2019avant-garde, Yves Klein, mort jeune, a pourtant eu une carri\u00e8re
        courte. Avec sa s\u00e9rie d\u2019 \u00abAnthropom\u00e9trie\u00bb, il marque
        son ind\u00e9fectible utilisation du bleu qu\u2019il a cr\u00e9\u00e9 et qui,
        contrairement aux autres couleurs, n\u2019\u00e9voque aucune id\u00e9e concr\u00e8te.
        Le but est de se distancier de l\u2019\u0153uvre. C\u2019est aussi pour cela
        qu\u2019il n\u2019utilise pas de pinceau mais plut\u00f4t des mod\u00e8les,
        femmes, qui se d\u00e9placent sur ses toiles selon son orchestration. \u00ab
        Anthropom\u00e9trie #84 \u00bb fait partie des \u0153uvres qui composent la
        salle d\u00e9di\u00e9e \u00e0 Klein au MAMAC de Nice, sa ville natale.\u00a0<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Orange
        Expo Mus\u00e9es vous dit tout ce que vous devez savoir sur les grandes \u0153uvres
        des mus\u00e9es fran\u00e7ais !<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>","images":["news-540ed802dc2d7.jpg"],"date":1410258996,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-697\/video-i-une-oeuvre-un-musee-episode-4-anthropometrie-dyves-klein"},{"id":695,"name":"On
        voit qui pendant la Paris Design Week ?","title":"La Design Week s''installe
        \u00e0 Paris","video":"","content":"<p>Du 6 au 13 septembre le c\u0153ur de
        la plan\u00e8te design battra au rythme parisien pour la Paris Design Week.
        Parmi les 200 lieux qui s\u2019animeront sous des sc\u00e9nographies rivalisant
        de cr\u00e9ativit\u00e9, difficile de savoir par o\u00f9 commencer. Et s\u2019il
        ne devait en rester qu\u2019un ?\u00a0<\/p>\r\n<p>Parmi les talents repr\u00e9sent\u00e9s
        cette ann\u00e9e, une pointure du design qui expose depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es
        dans les plus grands mus\u00e9es et pour les plus grands \u00e9v\u00e8nements
        : Olivier Gagn\u00e8re.\u00a0<\/p>\r\n<p>Ne cherchez pas l\u2019\u00e9tiquette,
        Olivier Gagn\u00e8re est autant designer qu\u2019architecte d\u2019int\u00e9rieur,
        \u00e9b\u00e9niste et cr\u00e9ateur de verrerie. On l\u2019a vu en France,
        o\u00f9 il a repens\u00e9 certains hauts lieux de la vie de la capitale comme
        le Lido ou le caf\u00e9 Marly. On l\u2019a aussi vu travailler du c\u00f4t\u00e9
        des ateliers de verrerie \u00e0 Murano, du c\u00f4t\u00e9 du Japon et m\u00eame
        expos\u00e9 au Shanghai Art Museum. Durant la Design Week, Olivier Gagn\u00e8re
        \u00e9lira domicile aupr\u00e8s d\u2019une galerie avec laquelle il collabore
        depuis les ann\u00e9es 80, la galerie Maeght. L\u2019occasion de le d\u00e9couvrir
        ou de mieux le connaitre et surtout de d\u00e9couvrir une discipline aux facettes
        un peu floues : la c\u00e9ramique.\u00a0<\/p>\r\n<p>La noble mati\u00e8re
        retrouve \u00e9l\u00e9gance et vitalit\u00e9 sous la collaboration qu\u2019Olivier
        Gagn\u00e8re a mise en place avec les ateliers Sergio et Maux Parigi \u00e0
        Sesto Fiorentino. Des objets joyeux cr\u00e9\u00e9s par l\u2019\u00e9quilibriste
        des formes : \u00ab J\u2019aime la densit\u00e9 de couleurs que permet la
        c\u00e9ramique \u00bb.\u00a0<\/p>\r\n<p>L\u2019orchestre des artisans des
        quatre coins du monde officie \u00e0 Paris. En avant maestro !<\/p>\r\n<p><br
        \/><br \/><br \/>Laura Giacherio<\/p>","images":["news-5408316b5c99d.jpg"],"date":1409823263,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-695\/on-voit-qui-pendant-la-paris-design-week-"},{"id":694,"name":"VIDEO
        I \" Une oeuvre, un mus\u00e9e \" \u00e9pisode 3 : \u00ab Ad\u00e8le \u00bb
        De Toulouse Lautrec","title":"Troisi\u00e8me \u00e9pisode de notre nouvelle
        s\u00e9rie de vid\u00e9os","video":"x1y9mqq","content":"<p><strong>\"Une \u0153uvre,
        un mus\u00e9e\" est une s\u00e9rie de vid\u00e9os propos\u00e9es par Orange
        expo mus\u00e9es : d\u00e9couvrir une \u0153uvre et son mus\u00e9e \u00e0
        travers le d\u00e9cryptage d\u2019Orange Expo Mus\u00e9es !<\/strong><\/p>\r\n<p>Pour
        notre troisi\u00e8me \u00e9pisode, nous avons s\u00e9lectionn\u00e9 \u00ab
        Ad\u00e8le \u00bb, du peintre Toulouse Lautrec.<\/p>\r\n<p>\u00ab Maman, vous,
        rien que vous \u00bb. Dans ces derniers soupirs, Toulouse-Lautrec aurait rendu
        hommage \u00e0 celle qui le fascina toute sa vie et qu\u2019il immortalisa
        dans de nombreux portraits comme celui-ci. L\u2019artiste albigeois d\u2019origine
        a d\u00e9sormais son mus\u00e9e \u00e0 Albi, dans le Palais de la Berbie,
        o\u00f9 l\u2019on peut admirer ce tableau.<\/p>\r\n<p>Orange Expo Mus\u00e9es
        vous dit tout ce que vous devez savoir sur les grandes \u0153uvres des mus\u00e9es
        fran\u00e7ais !<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>","images":["news-5406d5cba2b3f.jpg"],"date":1409734091,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-694\/video-i-une-oeuvre-un-musee-episode-3-adele-de-toulouse-lautrec"},{"id":693,"name":"Votre
        automne culturel : ce qu\u2019il faut savoir","title":"Les expositions de
        l''automne \u00e0 ne pas manquer","video":"","content":"<p>L\u2019ann\u00e9e
        2014 n\u2019est pas encore finie ! O\u00f9 en \u00eates-vous de votre \u00ab
        to do \u00bb des expos \u00e0 ne pas manquer ? Pour ceux que l\u2019\u00e9t\u00e9
        aurait \u00e9gar\u00e9s des chemins des mus\u00e9es, voici un rappel de ce
        qui vous attend dans les mois qui viennent !<\/p>\r\n<p>Septembre. Pour la
        rentr\u00e9e, un cours d\u2019histoire magistral vous attend. Lucr\u00e8ce,
        Rodrigo\u2026 \u00e0 ce nom nous n\u2019associons d\u00e9sormais qu\u2019un
        patronyme, celui des Borgia. La grande famille espagnole aussi sulfureuse
        qu\u2019influente, a c\u00f4toy\u00e9 le gratin de la cr\u00e9ation artistique
        de la Renaissance. La famille formidable raconte son temps \u00e0 travers
        ses relations au Mus\u00e9e Maillol, \u00e0 Paris.<\/p>\r\n<p>Octobre. Diable,
        encore de l\u2019histoire ! Louis IX vous connaissez ? Peut-\u00eatre qu\u2019il
        vous est plus familier sous son nom de Saint Louis ? Notre lointain roi canonis\u00e9,
        \u00ab justicier supr\u00eame \u00bb qui rendait justice sous un ch\u00eane
        \u00e0 Vincennes et officiait comme juge dans toutes les cours d\u2019Europe
        du 13\u00e8me si\u00e8cle, a laiss\u00e9 l\u2019empreinte d\u2019un r\u00e8gne
        de renouveau intellectuel et artistique. Pour son huiti\u00e8me centenaire,
        la Conciergerie, en partenariat avec le mus\u00e9e du Louvre, revient sur
        la cr\u00e9ation de ce mythe.\u00a0<\/p>\r\n<p>Novembre. Cheese ! Novembre
        est le mois de la photographie. Difficile de choisir un \u00e9v\u00e8nement
        parmi la multitude d\u2019institutions qui c\u00e9l\u00e8breront les nouveaux
        clich\u00e9s. Pourtant, si l\u2019on cherche la concentration de blousons
        noirs, si l\u2019on aime les photos qui racontent l\u2019histoire, et surtout,
        si l\u2019on aime le m\u00e9lange des genres de type photo-musical, alors
        on ira aux Photaumnales de Beauvais. La grande famille du rock ouvre ses albums,
        sans chichi.<\/p>\r\n<p>D\u00e9cembre. \u00ab It\u2019s begining to look a
        lot like christmas \u00bb. Oui, vous pr\u00e9parez les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e
        en entonnant vos classiques. C\u2019est le mois magique, celui des tr\u00eaves,
        des grands enfants et de la f\u00e9\u00e9rie autoris\u00e9e. Le moment est
        id\u00e9al pour repartir du c\u00f4t\u00e9 des contes de f\u00e9es au Palais
        des Lumi\u00e8res d\u2019Evian. Le grand livre des contes, Charles Perrault
        en guest star, nous r\u00e9v\u00e8le que ces histoires \u00e0 l\u2019origine
        un poil terrifiantes ont \u00e9volu\u00e9 au rythme de la soci\u00e9t\u00e9
        et de ses enfants.\u00a0<\/p>\r\n<p>Ils se cultiv\u00e8rent et v\u00e9curent
        heureux.<\/p>\r\n<p><br \/>Laura Giacherio<\/p>","images":["news-540589fc426a7.jpg"],"date":1409649148,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-693\/votre-automne-culturel-ce-quil-faut-savoir"},{"id":692,"name":"VIDEO
        II \" Une oeuvre, un mus\u00e9e \" \u00e9pisode 2 : Camille Claudel \u00ab
        l\u2019\u00e2ge mur \u00bb","title":"Deuxi\u00e8me \u00e9pisode de notre nouvelle
        s\u00e9rie de vid\u00e9os qui vous dresse un tableau, et le portrait de son
        auteur.","video":"x1y9lrj","content":"<p><strong>\"Une \u0153uvre, un mus\u00e9e\"
        est une s\u00e9rie de vid\u00e9os propos\u00e9es par Orange expo mus\u00e9es
        : d\u00e9couvrir une \u0153uvre et son mus\u00e9e \u00e0 travers le d\u00e9cryptage
        d\u2019Orange Expo Mus\u00e9es !<\/strong><\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>\u00ab
        L\u2019\u00e2ge m\u00fbr \u00bb de Camille Claudel.<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>La
        sculpture de Camille Claudel, all\u00e9gorie de la destin\u00e9e de l\u2019homme
        qui vieillit, entrain\u00e9 loin de la jeunesse, est surtout le cri d\u2019une
        femme abandonn\u00e9e. Cette femme est Camille Claudel, qui raconte par ce
        bronze sa relation passionnelle avec Rodin, qui la quitta et la rendit folle.
        Une \u0153uvre du mus\u00e9e Rodin, naturellement.\u00a0<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Orange
        Expo Mus\u00e9es vous dit tout ce que vous devez savoir sur les grandes \u0153uvres
        des mus\u00e9es fran\u00e7ais !<\/p>\r\n<p><br \/><br \/><\/p>","images":["news-53fef0115bafa.jpg"],"date":1409229607,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-692\/video-ii-une-oeuvre-un-musee-episode-2-camille-claudel-lage-mur-"},{"id":691,"name":"Dessine-moi
        la guerre","title":"Exposition \"Les d\u00e9sastres de la guerre\" au Louvre-Lens","video":"","content":"<p>Sur
        l\u2019affiche, un soldat \u00e0 terre. Bless\u00e9 certainement, il rel\u00e8ve
        le torse, les yeux ferm\u00e9s. Il est \u00ab l\u2019oubli\u00e9 \u00bb d\u2019Emile
        Betsell\u00e8re.\u00a0<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Au milieu des c\u00e9l\u00e9brations
        du centenaire de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, la question de la place
        de l\u2019art dans la repr\u00e9sentation des conflits est importante. Du
        documentaire au devoir de m\u00e9moire, de la simple esth\u00e9tique et \u00e0
        l\u2019\u00e9veil des consciences, de l\u2019\u00e9motion \u00e0 la condamnation,
        l\u2019art et la guerre font un m\u00e9nage bien curieux. Peut-on peindre
        de \u00ab tout \u00bb ou \u00ab doit \u00bb-t-on le faire ?<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Le
        Louvre-Lens a lanc\u00e9 une piste de r\u00e9ponse en revenant sur la repr\u00e9sentation
        des conflits depuis le 19\u00e8me si\u00e8cle, et plus particuli\u00e8rement
        les guerres napol\u00e9oniennes, ou s\u2019op\u00e8re un changement radical
        chez les artistes. De la bataille h\u00e9ro\u00efque avec les \u0153uvres
        glorifiantes qui galvanisaient leur audience, on voit poindre des \u0153uvres
        qui racontent l\u2019horreur des cons\u00e9quences humaines, animales, environnementales
        et soci\u00e9tales des conflits arm\u00e9s.\u00a0<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Ce
        changement de mentalit\u00e9 est difficile \u00e0 expliquer. Les armes de
        plus en plus l\u00e9tales cr\u00e9ent-elles des dommages de plus en plus impressionnants
        ? Une chose est certaine, on voit au fur et \u00e0 mesure des conflits depuis
        le 19\u00e8me la distance \u00e0 la sc\u00e8ne s\u2019amoindrir et le spectateur
        pris de plus en plus dans la violence de ce que l\u2019auteur d\u00e9peint.
        Guerres napol\u00e9oniennes, coloniales, de s\u00e9cession, Grande guerre,
        guerre du Vietnam\u2026 ou s\u2019arr\u00eate l\u2019art et ou d\u00e9bute
        le documentaire ? L\u2019apparition de nouvelles techniques artistiques, la
        photographie en est l\u2019exemple supr\u00eame, pose la question de l\u2019\u0153uvre
        face \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de ce qu\u2019elle d\u00e9crit.\u00a0<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Histoire
        ou histoire de l\u2019art, on ne sait plus tr\u00e8s bien, mais le cours est
        magistral.\u00a0<\/p>\r\n<p><br \/><br \/>Laura Giacherio<\/p>","images":["news-53fd9840be47a.jpg"],"date":1409131555,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-691\/dessine-moi-la-guerre"},{"id":690,"name":"La
        rentr\u00e9e dans les mus\u00e9es en trois le\u00e7ons","title":"Les expositions
        de la rentr\u00e9e","video":"","content":"<p>Driiiiiiing ! La rentr\u00e9e
        culturelle, c\u2019est maintenant !\u00a0<\/p>\r\n<p>Vous n\u2019avez rien
        pr\u00e9par\u00e9 ? Ne vous inqui\u00e9tez pas, Orange Expo Mus\u00e9es vous
        a concoct\u00e9 un agenda pour vous remettre dans le bain. Suivez le professeur
        :<\/p>\r\n<p>Histoire. Ouvrez vos livres d\u2019histoire \u00e0 la page Renaissance.
        Les stars de l\u2019\u00e9poque, \u00e0 qui on aurait certainement propos\u00e9
        une t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9di\u00e9e s\u2019ils \u00e9taient
        n\u00e9s quelques si\u00e8cles plus tard, sont les membres de la famille <a
        href=\"expo-1255\/de-leonard-de-vinci-a-michel-ange-les-borgia-et-leur-temps-musee-maillol-fondation-dina-vierny-paris-07-ile-de-france#.U_w8uPl_t8E\"
        target=\"_blank\">Borgia<\/a>. Tout est l\u00e0 : pouvoir, argent, personnages
        sulfureux et peu scrupuleux dont les m\u0153urs et la morale l\u00e9g\u00e8res
        marqu\u00e8rent l\u2019histoire. Pas \u00e9tonnant de les voir envahir les
        s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es et autres films. Pas \u00e9tonnant non
        plus de les retrouver \u00e0 l\u2019\u00e9poque dans les cercles artistiques
        les plus \u00e9lev\u00e9s. Grands m\u00e9c\u00e8nes et grands strat\u00e8ges,
        ils c\u00f4toient L\u00e9onard de Vinci, Titien, Raphael et ont fascin\u00e9
        les grands auteurs comme Victor Hugo ou Alejandro Jodorowsky. Alors, Lucr\u00e8ce
        Borgia, Rodrigo Borgia (ou Pape Alexandre VI), qui \u00e9tiez-vous vraiment
        ? La famille formidable \u00a0se d\u00e9voile au Mus\u00e9e Maillol, \u00e0
        Paris.<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>G\u00e9ographie. Si nous vous disons cabriolet,
        cheveux au vent, terre rouge, palmiers et star syst\u00e8me, vous nous dites
        ? La Californie bien s\u00fbr. Eldorado du voyageur, r\u00eave ultime du road
        tripeur, la Californie, terre de star, en est en r\u00e9alit\u00e9 la plus
        brillante \u00e9toile. C\u2019est elle que l\u2019on photographie depuis le
        19\u00e8me si\u00e8cle pour tenter d\u2019immortaliser et de rapporter ce
        paradis, en vain. Pourtant, \u00e0 travers les photographes qui l\u2019ont
        photographi\u00e9e ou qui en sont les embl\u00e8mes, on croque un peu de cette
        vie dor\u00e9e au fil des \u00e2ges. Pas besoin d\u2019une Mustang ou d\u2019un
        billet d\u2019avion, L.A.-Bordeaux m\u00eame combat. Le <a href=\"musee-749\/musee-des-beaux-arts-de-bordeaux-bordeaux-aquitaine#.U_w9J_l_t8E\"
        target=\"_blank\">mus\u00e9e des Beaux-Arts de Bordeaux<\/a> accueille \u00a0la
        collection de photos du LACMA (Los Angeles County Museum of Art). Alright
        then.<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Instruction civique. Qui revendique la
        maternit\u00e9 des \u00ab nanas \u00bb, figures c\u00e9l\u00e8bres de l\u2019histoire
        de l\u2019art du 20\u00e8me si\u00e8cle qui repr\u00e9sentent des femmes color\u00e9es
        et pulpeuses ? Et des \u00ab tirs \u00bb, qui explosent \u00e0 la carabine
        les tubes de couleurs fix\u00e9s sur le bois ? Niki de Saint Phalle. Elle
        en est la m\u00e8re, elle dont la relation paternelle fut tumultueuse et incestueuse
        et qui chercha dans son \u0153uvre \u00e0 se d\u00e9faire de ses d\u00e9mons.
        Catharsis et g\u00e9nie s\u2019entrem\u00ealent dans les r\u00e9alisations
        plastiques et cin\u00e9matographiques de cette figure majeure de l\u2019art
        moderne. Engagement politique et f\u00e9minisme affirm\u00e9, Niki de Saint-Phalle
        cr\u00e9e l\u2019\u00e9v\u00e8nement au <a href=\"musee-2010\/grand-palais-paris-08-ile-de-france#.U_w9m_l_t8E\"
        target=\"_blank\">Grand Palais<\/a>.\u00a0<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>La
        journ\u00e9e d\u2019int\u00e9gration est termin\u00e9e, rendez-vous au mus\u00e9e
        pour la suite !<\/p>\r\n<p><br \/>Laura Giacherio<\/p>","images":["news-53fc3e4685949.png"],"date":1409039942,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-690\/la-rentree-dans-les-musees-en-trois-lecons"}],"offset":0,"totalCount":660,"count":10,"error":0}'
    http_version: 
  recorded_at: Tue, 16 Sep 2014 15:37:11 GMT
recorded_with: VCR 2.9.3
