---
http_interactions:
- request:
    method: get
    uri: http://username:password@expomusees.orange.com/api/getActu?count=5&offset=5
    body:
      encoding: US-ASCII
      string: ''
    headers: {}
  response:
    status:
      code: 200
      message: OK
    headers:
      Date:
      - Tue, 16 Sep 2014 15:37:10 GMT
      Server:
      - Apache
      X-Powered-By:
      - PHP/5.3.3-7+squeeze18
      Set-Cookie:
      - OPDM1PROD=w1; path=/
      - PHPSESSID=3utfvkq93f8f9qqeaij29ton85; path=/
      Expires:
      - Thu, 19 Nov 1981 08:52:00 GMT
      Cache-Control:
      - no-store, no-cache, must-revalidate, post-check=0, pre-check=0
      Pragma:
      - no-cache
      Transfer-Encoding:
      - chunked
      Content-Type:
      - application/json
    body:
      encoding: UTF-8
      string: '{"news":[{"id":694,"name":"VIDEO I \" Une oeuvre, un mus\u00e9e \"
        \u00e9pisode 3 : \u00ab Ad\u00e8le \u00bb De Toulouse Lautrec","title":"Troisi\u00e8me
        \u00e9pisode de notre nouvelle s\u00e9rie de vid\u00e9os","video":"x1y9mqq","content":"<p><strong>\"Une
        \u0153uvre, un mus\u00e9e\" est une s\u00e9rie de vid\u00e9os propos\u00e9es
        par Orange expo mus\u00e9es : d\u00e9couvrir une \u0153uvre et son mus\u00e9e
        \u00e0 travers le d\u00e9cryptage d\u2019Orange Expo Mus\u00e9es !<\/strong><\/p>\r\n<p>Pour
        notre troisi\u00e8me \u00e9pisode, nous avons s\u00e9lectionn\u00e9 \u00ab
        Ad\u00e8le \u00bb, du peintre Toulouse Lautrec.<\/p>\r\n<p>\u00ab Maman, vous,
        rien que vous \u00bb. Dans ces derniers soupirs, Toulouse-Lautrec aurait rendu
        hommage \u00e0 celle qui le fascina toute sa vie et qu\u2019il immortalisa
        dans de nombreux portraits comme celui-ci. L\u2019artiste albigeois d\u2019origine
        a d\u00e9sormais son mus\u00e9e \u00e0 Albi, dans le Palais de la Berbie,
        o\u00f9 l\u2019on peut admirer ce tableau.<\/p>\r\n<p>Orange Expo Mus\u00e9es
        vous dit tout ce que vous devez savoir sur les grandes \u0153uvres des mus\u00e9es
        fran\u00e7ais !<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>","images":["news-5406d5cba2b3f.jpg"],"date":1409734091,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-694\/video-i-une-oeuvre-un-musee-episode-3-adele-de-toulouse-lautrec"},{"id":693,"name":"Votre
        automne culturel : ce qu\u2019il faut savoir","title":"Les expositions de
        l''automne \u00e0 ne pas manquer","video":"","content":"<p>L\u2019ann\u00e9e
        2014 n\u2019est pas encore finie ! O\u00f9 en \u00eates-vous de votre \u00ab
        to do \u00bb des expos \u00e0 ne pas manquer ? Pour ceux que l\u2019\u00e9t\u00e9
        aurait \u00e9gar\u00e9s des chemins des mus\u00e9es, voici un rappel de ce
        qui vous attend dans les mois qui viennent !<\/p>\r\n<p>Septembre. Pour la
        rentr\u00e9e, un cours d\u2019histoire magistral vous attend. Lucr\u00e8ce,
        Rodrigo\u2026 \u00e0 ce nom nous n\u2019associons d\u00e9sormais qu\u2019un
        patronyme, celui des Borgia. La grande famille espagnole aussi sulfureuse
        qu\u2019influente, a c\u00f4toy\u00e9 le gratin de la cr\u00e9ation artistique
        de la Renaissance. La famille formidable raconte son temps \u00e0 travers
        ses relations au Mus\u00e9e Maillol, \u00e0 Paris.<\/p>\r\n<p>Octobre. Diable,
        encore de l\u2019histoire ! Louis IX vous connaissez ? Peut-\u00eatre qu\u2019il
        vous est plus familier sous son nom de Saint Louis ? Notre lointain roi canonis\u00e9,
        \u00ab justicier supr\u00eame \u00bb qui rendait justice sous un ch\u00eane
        \u00e0 Vincennes et officiait comme juge dans toutes les cours d\u2019Europe
        du 13\u00e8me si\u00e8cle, a laiss\u00e9 l\u2019empreinte d\u2019un r\u00e8gne
        de renouveau intellectuel et artistique. Pour son huiti\u00e8me centenaire,
        la Conciergerie, en partenariat avec le mus\u00e9e du Louvre, revient sur
        la cr\u00e9ation de ce mythe.\u00a0<\/p>\r\n<p>Novembre. Cheese ! Novembre
        est le mois de la photographie. Difficile de choisir un \u00e9v\u00e8nement
        parmi la multitude d\u2019institutions qui c\u00e9l\u00e8breront les nouveaux
        clich\u00e9s. Pourtant, si l\u2019on cherche la concentration de blousons
        noirs, si l\u2019on aime les photos qui racontent l\u2019histoire, et surtout,
        si l\u2019on aime le m\u00e9lange des genres de type photo-musical, alors
        on ira aux Photaumnales de Beauvais. La grande famille du rock ouvre ses albums,
        sans chichi.<\/p>\r\n<p>D\u00e9cembre. \u00ab It\u2019s begining to look a
        lot like christmas \u00bb. Oui, vous pr\u00e9parez les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e
        en entonnant vos classiques. C\u2019est le mois magique, celui des tr\u00eaves,
        des grands enfants et de la f\u00e9\u00e9rie autoris\u00e9e. Le moment est
        id\u00e9al pour repartir du c\u00f4t\u00e9 des contes de f\u00e9es au Palais
        des Lumi\u00e8res d\u2019Evian. Le grand livre des contes, Charles Perrault
        en guest star, nous r\u00e9v\u00e8le que ces histoires \u00e0 l\u2019origine
        un poil terrifiantes ont \u00e9volu\u00e9 au rythme de la soci\u00e9t\u00e9
        et de ses enfants.\u00a0<\/p>\r\n<p>Ils se cultiv\u00e8rent et v\u00e9curent
        heureux.<\/p>\r\n<p><br \/>Laura Giacherio<\/p>","images":["news-540589fc426a7.jpg"],"date":1409649148,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-693\/votre-automne-culturel-ce-quil-faut-savoir"},{"id":692,"name":"VIDEO
        II \" Une oeuvre, un mus\u00e9e \" \u00e9pisode 2 : Camille Claudel \u00ab
        l\u2019\u00e2ge mur \u00bb","title":"Deuxi\u00e8me \u00e9pisode de notre nouvelle
        s\u00e9rie de vid\u00e9os qui vous dresse un tableau, et le portrait de son
        auteur.","video":"x1y9lrj","content":"<p><strong>\"Une \u0153uvre, un mus\u00e9e\"
        est une s\u00e9rie de vid\u00e9os propos\u00e9es par Orange expo mus\u00e9es
        : d\u00e9couvrir une \u0153uvre et son mus\u00e9e \u00e0 travers le d\u00e9cryptage
        d\u2019Orange Expo Mus\u00e9es !<\/strong><\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>\u00ab
        L\u2019\u00e2ge m\u00fbr \u00bb de Camille Claudel.<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>La
        sculpture de Camille Claudel, all\u00e9gorie de la destin\u00e9e de l\u2019homme
        qui vieillit, entrain\u00e9 loin de la jeunesse, est surtout le cri d\u2019une
        femme abandonn\u00e9e. Cette femme est Camille Claudel, qui raconte par ce
        bronze sa relation passionnelle avec Rodin, qui la quitta et la rendit folle.
        Une \u0153uvre du mus\u00e9e Rodin, naturellement.\u00a0<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Orange
        Expo Mus\u00e9es vous dit tout ce que vous devez savoir sur les grandes \u0153uvres
        des mus\u00e9es fran\u00e7ais !<\/p>\r\n<p><br \/><br \/><\/p>","images":["news-53fef0115bafa.jpg"],"date":1409229607,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-692\/video-ii-une-oeuvre-un-musee-episode-2-camille-claudel-lage-mur-"},{"id":691,"name":"Dessine-moi
        la guerre","title":"Exposition \"Les d\u00e9sastres de la guerre\" au Louvre-Lens","video":"","content":"<p>Sur
        l\u2019affiche, un soldat \u00e0 terre. Bless\u00e9 certainement, il rel\u00e8ve
        le torse, les yeux ferm\u00e9s. Il est \u00ab l\u2019oubli\u00e9 \u00bb d\u2019Emile
        Betsell\u00e8re.\u00a0<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Au milieu des c\u00e9l\u00e9brations
        du centenaire de la Premi\u00e8re Guerre mondiale, la question de la place
        de l\u2019art dans la repr\u00e9sentation des conflits est importante. Du
        documentaire au devoir de m\u00e9moire, de la simple esth\u00e9tique et \u00e0
        l\u2019\u00e9veil des consciences, de l\u2019\u00e9motion \u00e0 la condamnation,
        l\u2019art et la guerre font un m\u00e9nage bien curieux. Peut-on peindre
        de \u00ab tout \u00bb ou \u00ab doit \u00bb-t-on le faire ?<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Le
        Louvre-Lens a lanc\u00e9 une piste de r\u00e9ponse en revenant sur la repr\u00e9sentation
        des conflits depuis le 19\u00e8me si\u00e8cle, et plus particuli\u00e8rement
        les guerres napol\u00e9oniennes, ou s\u2019op\u00e8re un changement radical
        chez les artistes. De la bataille h\u00e9ro\u00efque avec les \u0153uvres
        glorifiantes qui galvanisaient leur audience, on voit poindre des \u0153uvres
        qui racontent l\u2019horreur des cons\u00e9quences humaines, animales, environnementales
        et soci\u00e9tales des conflits arm\u00e9s.\u00a0<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Ce
        changement de mentalit\u00e9 est difficile \u00e0 expliquer. Les armes de
        plus en plus l\u00e9tales cr\u00e9ent-elles des dommages de plus en plus impressionnants
        ? Une chose est certaine, on voit au fur et \u00e0 mesure des conflits depuis
        le 19\u00e8me la distance \u00e0 la sc\u00e8ne s\u2019amoindrir et le spectateur
        pris de plus en plus dans la violence de ce que l\u2019auteur d\u00e9peint.
        Guerres napol\u00e9oniennes, coloniales, de s\u00e9cession, Grande guerre,
        guerre du Vietnam\u2026 ou s\u2019arr\u00eate l\u2019art et ou d\u00e9bute
        le documentaire ? L\u2019apparition de nouvelles techniques artistiques, la
        photographie en est l\u2019exemple supr\u00eame, pose la question de l\u2019\u0153uvre
        face \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de ce qu\u2019elle d\u00e9crit.\u00a0<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Histoire
        ou histoire de l\u2019art, on ne sait plus tr\u00e8s bien, mais le cours est
        magistral.\u00a0<\/p>\r\n<p><br \/><br \/>Laura Giacherio<\/p>","images":["news-53fd9840be47a.jpg"],"date":1409131555,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-691\/dessine-moi-la-guerre"},{"id":690,"name":"La
        rentr\u00e9e dans les mus\u00e9es en trois le\u00e7ons","title":"Les expositions
        de la rentr\u00e9e","video":"","content":"<p>Driiiiiiing ! La rentr\u00e9e
        culturelle, c\u2019est maintenant !\u00a0<\/p>\r\n<p>Vous n\u2019avez rien
        pr\u00e9par\u00e9 ? Ne vous inqui\u00e9tez pas, Orange Expo Mus\u00e9es vous
        a concoct\u00e9 un agenda pour vous remettre dans le bain. Suivez le professeur
        :<\/p>\r\n<p>Histoire. Ouvrez vos livres d\u2019histoire \u00e0 la page Renaissance.
        Les stars de l\u2019\u00e9poque, \u00e0 qui on aurait certainement propos\u00e9
        une t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9di\u00e9e s\u2019ils \u00e9taient
        n\u00e9s quelques si\u00e8cles plus tard, sont les membres de la famille <a
        href=\"expo-1255\/de-leonard-de-vinci-a-michel-ange-les-borgia-et-leur-temps-musee-maillol-fondation-dina-vierny-paris-07-ile-de-france#.U_w8uPl_t8E\"
        target=\"_blank\">Borgia<\/a>. Tout est l\u00e0 : pouvoir, argent, personnages
        sulfureux et peu scrupuleux dont les m\u0153urs et la morale l\u00e9g\u00e8res
        marqu\u00e8rent l\u2019histoire. Pas \u00e9tonnant de les voir envahir les
        s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es et autres films. Pas \u00e9tonnant non
        plus de les retrouver \u00e0 l\u2019\u00e9poque dans les cercles artistiques
        les plus \u00e9lev\u00e9s. Grands m\u00e9c\u00e8nes et grands strat\u00e8ges,
        ils c\u00f4toient L\u00e9onard de Vinci, Titien, Raphael et ont fascin\u00e9
        les grands auteurs comme Victor Hugo ou Alejandro Jodorowsky. Alors, Lucr\u00e8ce
        Borgia, Rodrigo Borgia (ou Pape Alexandre VI), qui \u00e9tiez-vous vraiment
        ? La famille formidable \u00a0se d\u00e9voile au Mus\u00e9e Maillol, \u00e0
        Paris.<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>G\u00e9ographie. Si nous vous disons cabriolet,
        cheveux au vent, terre rouge, palmiers et star syst\u00e8me, vous nous dites
        ? La Californie bien s\u00fbr. Eldorado du voyageur, r\u00eave ultime du road
        tripeur, la Californie, terre de star, en est en r\u00e9alit\u00e9 la plus
        brillante \u00e9toile. C\u2019est elle que l\u2019on photographie depuis le
        19\u00e8me si\u00e8cle pour tenter d\u2019immortaliser et de rapporter ce
        paradis, en vain. Pourtant, \u00e0 travers les photographes qui l\u2019ont
        photographi\u00e9e ou qui en sont les embl\u00e8mes, on croque un peu de cette
        vie dor\u00e9e au fil des \u00e2ges. Pas besoin d\u2019une Mustang ou d\u2019un
        billet d\u2019avion, L.A.-Bordeaux m\u00eame combat. Le <a href=\"musee-749\/musee-des-beaux-arts-de-bordeaux-bordeaux-aquitaine#.U_w9J_l_t8E\"
        target=\"_blank\">mus\u00e9e des Beaux-Arts de Bordeaux<\/a> accueille \u00a0la
        collection de photos du LACMA (Los Angeles County Museum of Art). Alright
        then.<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>Instruction civique. Qui revendique la
        maternit\u00e9 des \u00ab nanas \u00bb, figures c\u00e9l\u00e8bres de l\u2019histoire
        de l\u2019art du 20\u00e8me si\u00e8cle qui repr\u00e9sentent des femmes color\u00e9es
        et pulpeuses ? Et des \u00ab tirs \u00bb, qui explosent \u00e0 la carabine
        les tubes de couleurs fix\u00e9s sur le bois ? Niki de Saint Phalle. Elle
        en est la m\u00e8re, elle dont la relation paternelle fut tumultueuse et incestueuse
        et qui chercha dans son \u0153uvre \u00e0 se d\u00e9faire de ses d\u00e9mons.
        Catharsis et g\u00e9nie s\u2019entrem\u00ealent dans les r\u00e9alisations
        plastiques et cin\u00e9matographiques de cette figure majeure de l\u2019art
        moderne. Engagement politique et f\u00e9minisme affirm\u00e9, Niki de Saint-Phalle
        cr\u00e9e l\u2019\u00e9v\u00e8nement au <a href=\"musee-2010\/grand-palais-paris-08-ile-de-france#.U_w9m_l_t8E\"
        target=\"_blank\">Grand Palais<\/a>.\u00a0<\/p>\r\n<p>\u00a0<\/p>\r\n<p>La
        journ\u00e9e d\u2019int\u00e9gration est termin\u00e9e, rendez-vous au mus\u00e9e
        pour la suite !<\/p>\r\n<p><br \/>Laura Giacherio<\/p>","images":["news-53fc3e4685949.png"],"date":1409039942,"url":"http:\/\/expomusees.orange.com\/actu-690\/la-rentree-dans-les-musees-en-trois-lecons"}],"offset":5,"totalCount":660,"count":5,"error":0}'
    http_version: 
  recorded_at: Tue, 16 Sep 2014 15:37:12 GMT
recorded_with: VCR 2.9.3
