---
http_interactions:
- request:
    method: get
    uri: http://username:password@expomusees.orange.com/api/getSearchResults?count=10&offset=0&type=news
    body:
      encoding: US-ASCII
      string: ''
    headers:
      Accept:
      - "*/*; q=0.5, application/xml"
      Accept-Encoding:
      - gzip, deflate
      User-Agent:
      - Ruby
  response:
    status:
      code: 200
      message: OK
    headers:
      Date:
      - Wed, 01 Oct 2014 11:30:08 GMT
      Server:
      - Apache
      X-Powered-By:
      - PHP/5.3.3-7+squeeze18
      Set-Cookie:
      - OPDM1PROD=w1; path=/
      - PHPSESSID=d1io8p6qnckauir08dd64jrg62; path=/
      Expires:
      - Thu, 19 Nov 1981 08:52:00 GMT
      Cache-Control:
      - no-store, no-cache, must-revalidate, post-check=0, pre-check=0
      Pragma:
      - no-cache
      Content-Length:
      - '1729'
      Content-Type:
      - application/json
    body:
      encoding: UTF-8
      string: '{"keyword":null,"pois":[{"type":"news","id":706,"name":"Saint Louis
        r\u00e8gne sur 2014 en 4 expositions ","imageUrl":"news-542a76c3306df.PNG","date":1412070069},{"type":"news","id":701,"name":"VIDEO
        I \" Une oeuvre, un mus\u00e9e \" \u00e9pisode 6 :  \u00ab Murs de peintures
        \u00bb de Daniel Buren","imageUrl":"news-5411aa518e825.JPG","date":1411635954},{"type":"news","id":702,"name":"Et
        pendant ce temps-l\u00e0\u2026 La France pendant la Grande Guerre, en 5 expositions","imageUrl":"news-5411ab553e2ce.jpg","date":1411546358},{"type":"news","id":703,"name":"Les
        Borgia, une famille en or","imageUrl":"news-5411a94370eff.jpg","date":1411458065},{"type":"news","id":705,"name":"VIDEO
        I \" Une oeuvre, un mus\u00e9e \" \u00e9pisode 5 : la \u00ab T\u00eate aux
        yeux de plomb \u00bb d\u2019Ossip Zadkine","imageUrl":"news-5411a4403b731.jpg","date":1410972640},{"type":"news","id":700,"name":"P\u00e9kin
        express. La Chine fascine la France, la preuve en culture.","imageUrl":"news-5411a2df8b052.jpg","date":1410947965},{"type":"news","id":699,"name":"Le
        Grand Palais se transforme en salle d\u2019embarquement pour Air France","imageUrl":"news-5411a27d10af3.JPG","date":1410855277},{"type":"news","id":704,"name":"L\u2019automne,
        la saison de Buren","imageUrl":"news-54116603e741b.jpg","date":1410426475},{"type":"news","id":698,"name":"C\u2019est
        quoi, l\u2019exotisme ? Matisse, un touriste pas comme les autres \u00e0 Tahiti","imageUrl":"news-541017c035fad.jpg","date":1410340800},{"type":"news","id":697,"name":"VIDEO
        I \" Une oeuvre, un mus\u00e9e \" \u00e9pisode 4: \u00ab Anthropom\u00e9trie
        \u00bb d\u2019Yves Klein","imageUrl":"news-540ed802dc2d7.jpg","date":1410258996}],"offset":0,"count":10,"totalCount":665,"error":0}'
    http_version: 
  recorded_at: Wed, 01 Oct 2014 11:30:07 GMT
- request:
    method: get
    uri: http://username:password@expomusees.orange.com/api/getSearchResults?count=10&offset=20&type=news
    body:
      encoding: US-ASCII
      string: ''
    headers:
      Accept:
      - "*/*; q=0.5, application/xml"
      Accept-Encoding:
      - gzip, deflate
      User-Agent:
      - Ruby
  response:
    status:
      code: 200
      message: OK
    headers:
      Date:
      - Wed, 01 Oct 2014 11:30:08 GMT
      Server:
      - Apache
      X-Powered-By:
      - PHP/5.3.3-7+squeeze18
      Set-Cookie:
      - OPDM1PROD=w2; path=/
      - PHPSESSID=bunbcr8h7gcvo7fh7p5b4ef5l1; path=/
      Expires:
      - Thu, 19 Nov 1981 08:52:00 GMT
      Cache-Control:
      - no-store, no-cache, must-revalidate, post-check=0, pre-check=0
      Pragma:
      - no-cache
      Content-Length:
      - '1735'
      Content-Type:
      - application/json
    body:
      encoding: UTF-8
      string: '{"keyword":null,"pois":[{"type":"news","id":685,"name":"VIDEO I \"
        Question d''art \" \u00e9pisode 6: Le Mus\u00e9e des Beaux-arts de Lyon ","imageUrl":"news-53ec7a6b7acf2.jpg","date":1408006763},{"type":"news","id":684,"name":"Trois
        raisons de se rendre \u00e0 l\u2019\u00e9dition 2014 des rencontres d''Arles
        ","imageUrl":"news-53eb2b125bd5e.jpg","date":1407921154},{"type":"news","id":683,"name":"Toc
        toc! La culture pour tous derri\u00e8re les Portes du Temps","imageUrl":"news-53e9edbd9d318.JPG","date":1407854136},{"type":"news","id":682,"name":"Confessions
        d\u2019un \"museogeek\" : interview du bloggeur Antoine Vitek, fondateur de
        \u00ab Culturez-vous \u00bb","imageUrl":"news-53e493cfb957d.jpg","date":1407492684},{"type":"news","id":681,"name":"Votre
        \u00ab to d\u2019ao\u00fbt \u00bb des expositions de l''\u00e9t\u00e9","imageUrl":"news-53e23d84e33a4.JPG","date":1407419864},{"type":"news","id":680,"name":"Marie-Paule
        N\u00e8gre nous ouvre des yeux nouveaux \u00e0 la Maison Europ\u00e9enne de
        la Photographie","imageUrl":"news-53e100dc0b1e2.jpg","date":1407317210},{"type":"news","id":679,"name":"VIDEO
        I \" Question d''art \" \u00e9pisode 5 : le MuCEM \u00e0 Marseille","imageUrl":"news-53dfad36c1da5.JPG","date":1407226928},{"type":"news","id":678,"name":"
        O\u00f9 voir des dinosaures cet \u00e9t\u00e9 ?","imageUrl":"news-53db588010fa4.JPG","date":1406911168},{"type":"news","id":677,"name":"VIDEO
        I \" Question d''art \" \u00e9pisode 4 : le Mac Val \u00e0 Vitry-sur-Seine","imageUrl":"news-53d9179c22ca1.JPG","date":1406799334},{"type":"news","id":676,"name":"Daniel
        Buren fait l\u2019enfant au MAMC de Strasbourg","imageUrl":"news-53d7ba27e00ee.jpg","date":1406651998}],"offset":20,"count":10,"totalCount":665,"error":0}'
    http_version: 
  recorded_at: Wed, 01 Oct 2014 11:30:08 GMT
recorded_with: VCR 2.9.3
